<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Сергеев С.В.</title>
    <link>/ru/post/</link>
      <atom:link href="/ru/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hua2ec155b4296a9c9791d015323e16eb5_11927_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>/ru/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Прогрессивная ставка НДФЛ и другие новшества Федерального закона № 372-ФЗ</title>
      <link>/ru/post/writing-technical-content/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/ru/post/writing-technical-content/</guid>
      <description>&lt;p&gt;С 01.01.2021 вступает в силу Федеральный закон от 23.11.2020 № 372-ФЗ «О внесении изменений в часть вторую Налогового кодекса Российской Федерации в части налогообложения доходов физических лиц, превышающих 5 миллионов рублей за налоговый период» (далее – Федеральный закон № 372-ФЗ). Законом предусматривается специальный порядок применения налоговых ставок по НДФЛ в зависимости от величины и вида дохода, а также вводятся понятия «основная налоговая база», «совокупность налоговых баз», устанавливаются перечни отдельных видов доходов, совокупность налоговых баз по которым облагается НДФЛ по различным ставкам. Рассмотрим эти нововведения подробно.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;налоговая-база-и-совокупность-налоговых-баз&#34;&gt;Налоговая база и совокупность налоговых баз&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;При определении налоговой базы учитываются все доходы физлица, которые получены им как в денежной, так и в натуральной форме или право на распоряжение которыми у него возникло, а также доходы в виде материальной выгоды, определяемой по правилам ст. 212 НК РФ (п. 1 ст. 210 НК РФ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При этом налоговая база определяется отдельно по каждому виду доходов, в отношении которых установлены разные налоговые ставки (п. 2 ст. 210 НК РФ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Федеральным законом № 372-ФЗ признан утратившим силу абз. 2 п. 2 ст. 210 НК РФ. Он содержал уточнение, согласно которому налоговая база по доходам от долевого участия должна определяться отдельно от иных доходов, в отношении которых применяется налоговая ставка 13 % (п. 1 ст. 224 НК РФ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вместе с тем ст. 210 НК РФ дополнен новыми п. 2.1 – 2.3, в которых определен порядок формирования совокупных налоговых баз.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исходя из п. 2.1 ст. 210 НК РФ совокупность налоговых баз, в отношении которой применяется налоговая ставка 13 % (предусмотрена п. 1 ст. 224 НК РФ), включает в себя следующие налоговые базы, каждая из которых определяется в отношении доходов физлиц – налоговых резидентов РФ отдельно:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;налоговая база по доходам в виде выигрышей, полученных участниками азартных игр и участниками лотерей;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;налоговая база по доходам по операциям с ценными бумагами и по операциям с производными финансовыми инструментами;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;налоговая база по операциям РЕПО, объектом которых являются ценные бумаги;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;налоговая база по операциям займа ценными бумагами;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;налоговая база по доходам, полученным участниками инвестиционного товарищества;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;налоговая база по операциям с ценными бумагами и по операциям с производными финансовыми инструментами, учитываемым на индивидуальном инвестиционном счете;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;налоговая база по доходам в виде сумм прибыли контролируемой иностранной компании (в том числе фиксированной прибыли контролируемой иностранной компании);&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;налоговая база по иным доходам, в отношении которых применяется налоговая ставка 13 %, предусмотренная п. 1 ст. 224 НК РФ (основная налоговая база).&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управляющая компания для бизнеса, возможности, варианты и риски</title>
      <link>/ru/post/jupyter/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/ru/post/jupyter/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Наличие потребности у всех субъектов группы компаний в общих для них вспомогательных функциях: бухгалтерских, юридических, кадровых, IT, маркетинговых и иных услугах. Их обособление в отдельной организации управленчески и экономически более выгодно, чем создание аналогичных штатных служб в каждой отдельной компании.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Чаще всего у управляемых юридических лиц нет ни своего юриста, ни бухгалтера, ни системного администратора - всем этим занимается персонал управляющей компании. Объективно, не каждый бизнес способен потянуть такой штат в каждой отдельной организации Группы. Но даже при таком варианте организационной структуры должно быть центральное звено, управляющее сотрудниками на местах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поэтому встречаются случаи создания функционально схожих между собой служб и в УК, и в управляемом обществе (например, при разветвленности структуры, когда отдельные общества существенно удалены друг от друга и от самой УК), однако и в этом случае УК занимается решением стратегических задач, тогда как сотрудники управляемого общества выполняют текущую работу, не требующую высокой квалификации и знания стратегического плана развития бизнеса в целом.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Перевод управления из плоскости «он тут самый главный, его все знают» в правовое поле. Все больше собственников хотят формализации отношений со своим бизнесом и фиксации юридических гарантий. Здесь же в качестве побуждающих причин - возможность официальных доходов в виде дивидендов, обеспечение наследования. Напрашивающийся вариант - создание единой управляющей компании, владеющей и/или управляющей остальными субъектами в группе.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Общая УК удобна и на случай обратной ситуации, когда собственники участвуют во всех компаниях группы, попадая даже в «реестр массовых учредителей». Помимо очевидных организационных сложностей в виде лишних собраний участников, визитов к нотариусу, в банки и контролирующие органы собственники при такой структуре увеличивают объем своей ответственности за компании, реальное управление которыми сосредоточено в иных руках (руководителя направления, например). Обособление владения через УК с юридическим разграничением зон ответственности за принимаемые решения может стать эффективным вариантом, выгодным как владельцам, так и управленцам бизнеса.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Возможность оперативно осуществлять управленческий учет и разрабатывать, а также корректировать ранее разработанную стратегию деятельности группы компаний в целом.  Бесспорно, собственникам бизнеса необходимо обладать всей полнотой информации относительно его функционирования, финансовых результатов деятельности, степени эффективности ранее принятых управленческих решений. В этом смысле ценность прямого поступления сведений обо всех значимых событиях непосредственно в «штаб» неоценима как для собственников, так и для высшего менеджмента.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;варианты-оформления-отношений-с-ук&#34;&gt;Варианты оформления отношений с УК&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Регулирование взаимоотношений УК с управляемыми обществами может быть построено несколькими способами:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, через включение УК в состав участников/акционеров управляемых компаний. В таком варианте собственники напрямую участвуют только в УК и далее их мнение и владельческий контроль транслируются посредством проработки учредительных документов компаний Группы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./index_1_0.png&#34; alt=&#34;png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Такая конструкция удобна собственникам и понятна банкам, инвесторам, контрагентам. Кроме того, корпоративная структура владения позволяет использовать ряд налоговых льгот для перераспределения прибыли в группе компаний.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Второй способ - с использованием договорных конструкций, а именно:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;договора возмездного оказания услуг (на оказание бухгалтерских, юридических и т.п. услуг);&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;договора на выполнение функций единоличного исполнительного органа.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Выбор того или иного договорного инструмента зависит от ряда факторов и специфики структуры группы компаний.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
