<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Сергеев Степан Викторович | Сергеев С.В.</title>
    <link>/ru/author/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B5%D0%B5%D0%B2-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BD-%D0%B2%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87/</link>
      <atom:link href="/ru/author/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B5%D0%B5%D0%B2-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BD-%D0%B2%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Сергеев Степан Викторович</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><lastBuildDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hua2ec155b4296a9c9791d015323e16eb5_11927_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Сергеев Степан Викторович</title>
      <link>/ru/author/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B5%D0%B5%D0%B2-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BD-%D0%B2%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Управляющая компания для бизнеса, возможности, варианты и риски</title>
      <link>/ru/post/jupyter/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/ru/post/jupyter/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Наличие потребности у всех субъектов группы компаний в общих для них вспомогательных функциях: бухгалтерских, юридических, кадровых, IT, маркетинговых и иных услугах. Их обособление в отдельной организации управленчески и экономически более выгодно, чем создание аналогичных штатных служб в каждой отдельной компании.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Чаще всего у управляемых юридических лиц нет ни своего юриста, ни бухгалтера, ни системного администратора - всем этим занимается персонал управляющей компании. Объективно, не каждый бизнес способен потянуть такой штат в каждой отдельной организации Группы. Но даже при таком варианте организационной структуры должно быть центральное звено, управляющее сотрудниками на местах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поэтому встречаются случаи создания функционально схожих между собой служб и в УК, и в управляемом обществе (например, при разветвленности структуры, когда отдельные общества существенно удалены друг от друга и от самой УК), однако и в этом случае УК занимается решением стратегических задач, тогда как сотрудники управляемого общества выполняют текущую работу, не требующую высокой квалификации и знания стратегического плана развития бизнеса в целом.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Перевод управления из плоскости «он тут самый главный, его все знают» в правовое поле. Все больше собственников хотят формализации отношений со своим бизнесом и фиксации юридических гарантий. Здесь же в качестве побуждающих причин - возможность официальных доходов в виде дивидендов, обеспечение наследования. Напрашивающийся вариант - создание единой управляющей компании, владеющей и/или управляющей остальными субъектами в группе.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Общая УК удобна и на случай обратной ситуации, когда собственники участвуют во всех компаниях группы, попадая даже в «реестр массовых учредителей». Помимо очевидных организационных сложностей в виде лишних собраний участников, визитов к нотариусу, в банки и контролирующие органы собственники при такой структуре увеличивают объем своей ответственности за компании, реальное управление которыми сосредоточено в иных руках (руководителя направления, например). Обособление владения через УК с юридическим разграничением зон ответственности за принимаемые решения может стать эффективным вариантом, выгодным как владельцам, так и управленцам бизнеса.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Возможность оперативно осуществлять управленческий учет и разрабатывать, а также корректировать ранее разработанную стратегию деятельности группы компаний в целом.  Бесспорно, собственникам бизнеса необходимо обладать всей полнотой информации относительно его функционирования, финансовых результатов деятельности, степени эффективности ранее принятых управленческих решений. В этом смысле ценность прямого поступления сведений обо всех значимых событиях непосредственно в «штаб» неоценима как для собственников, так и для высшего менеджмента.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;варианты-оформления-отношений-с-ук&#34;&gt;Варианты оформления отношений с УК&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Регулирование взаимоотношений УК с управляемыми обществами может быть построено несколькими способами:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, через включение УК в состав участников/акционеров управляемых компаний. В таком варианте собственники напрямую участвуют только в УК и далее их мнение и владельческий контроль транслируются посредством проработки учредительных документов компаний Группы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./index_1_0.png&#34; alt=&#34;png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Такая конструкция удобна собственникам и понятна банкам, инвесторам, контрагентам. Кроме того, корпоративная структура владения позволяет использовать ряд налоговых льгот для перераспределения прибыли в группе компаний.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Второй способ - с использованием договорных конструкций, а именно:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;договора возмездного оказания услуг (на оказание бухгалтерских, юридических и т.п. услуг);&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;договора на выполнение функций единоличного исполнительного органа.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Выбор того или иного договорного инструмента зависит от ряда факторов и специфики структуры группы компаний.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
